# Le notebook avec Capytale


Nous allons voir plusieurs outils pour exécuter du code Python.

Nous commençons par l'outil Capytale. 

##  Intéret
Un avantage de cet outil: si vous l'utilisez en classe:

+ vous retrouverez vos scripts chez vous sans problème,
+ et sans installation d'outils sur votre ordinateur.

Par contre, il vous faudra bien nommer vos feuilles au fur et à mesure sous peine de ne plus vous y retrouver. Commencer -- par exemple -- toujours par nommer une feuille par le nom du chapitre concerné, suivi du titre du paragraphe et du numéro d'exercice.

##  Pris en main
Pour prendre en main le notebook:

+ Ouvrez l'ENT sous votre session.
+ menu ressources numériques/capytale.
+ Dans la case code, entrez le code (à demander à votre enseigant)
+ Suivez les indications données.
